# MEOリポートシステム手順書

## 管理者ログイン
1. 管理者アカウントでログイン  

## 管理者画面

### メールアドレス変更 (adminのみ)
1. 左上メニューから「メールアドレス変更」ボタン押下
1. 新しいメールアドレスを入力して「はい」ボタン押下
1. ログイン画面からログインし直す

### パスワード変更 (adminのみ)
1. 左上メニューから「パスワード変更」ボタン押下
1. 新しいパスワードと確認を入力して「はい」ボタン押下

### ログアウト
1. 左上メニューから「ログアウト」ボタン押下
1. 確認で「はい」ボタン押下

### ユーザー追加
1. 「ユーザー追加」ボタン押下
1. 社名を入力して「はい」ボタン押下

### 料金プラン設定
1. 「料金プラン」ボタン押下
1. 各プランの「設定」ボタン押下
1. 店舗数とキーワード数を変更してOKボタン押下

### 広告設定
1. 「広告設定」ボタン押下
1. 広告用のHTMLテキストを入力してOKボタン押下

### メール一斉送信
1. 「メール一斉送信」ボタン押下
1. メールソフトが起動する

### ユーザー設定
1. 各ユーザーの「設定」ボタン押下
1. 社名、担当者名、電話番号を入力してOKボタン押下  
※ メールアドレス、パスワードをコピー可能

### 料金プラン
1. 各ユーザーの「料金プラン」ボタン押下
1. 無料か有料かを選択して決定ボタン押下

### 店舗リスト
1. 各ユーザーの「店舗リスト」ボタン押下
1. 店舗リスト画面へ遷移

### ユーザー削除
1. 各ユーザーの「削除」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

## ユーザー新規登録
1. ログイン画面から「新規登録」ボタン押下
1. メールアドレス入力後、「新規登録」ボタン押下
1. 入力したメールアドレスにパスワード設定用のメールが届くので手順に従いパスワードを設定する

## ユーザーパスワードの再設定
1. ログイン画面から「パスワードの再設定」ボタン押下
1. メールアドレス入力後、「パスワードの再設定」ボタン押下
1. 入力したメールアドレスにパスワード再設定用のメールが届くので手順に従いパスワードを設定する

## ユーザーログイン
1. ログイン画面からメールアドレス、パスワードを入力して「ログイン」ボタン押下
1. 店舗リスト画面に遷移する

### ユーザー設定
1. 左上メニューから「設定」ボタン押下
1. 社名、担当者名、電話番号を入力してOKボタン押下  
※ メールアドレス、パスワードをコピー可能

### GMBログイン(userのみ)
1. 左上メニューから「GMBログイン」ボタン押下
1. Googleアカウントのログイン作業を行う  
※ 「GMBログイン」ボタンが「GMBログアウト」ボタンに変わる  
※ 店舗リスト画面に「GMBから店舗追加」ボタンが表示される

### GMBログアウト(userのみ)
1. 左上メニューから「GMBログアウト」ボタン押下
1. 確認ダイアログではいボタン押下  

## 店舗リスト画面

### 店舗追加
1. 「店舗追加」ボタン押下
1. 店名を入力してOKボタン押下

### GMBから店舗追加(userのみ)
1. 「GMBから店舗追加」ボタン押下
1. アカウントと店舗を選択してOKボタン押下  
※ GMBログインすると表示される

### GMBから店舗名チェック(userのみ)
1. 「GMBから店舗名チェック」ボタン押下
1. アカウントを選択して店舗確認してOKボタン押下  
※ GMBログインすると表示される

### 店舗設定
1. 各店舗の「設定」ボタン押下
1. 店名を入力してOKボタン押下

### キーワード設定
1. 各店舗の「キーワード」ボタン押下
1. キーワード画面へ遷移

### 検索スケジュール
1. 各店舗の「検索スケジュール」ボタン押下
1. 検索スケジュール画面へ遷移

### チャート
1. 各店舗の「チャート」ボタン押下
1. チャート画面へ遷移

### カレンダー
1. 各店舗の「カレンダー」ボタン押下
1. カレンダー画面へ遷移

### 統計
1. 各店舗の「統計」ボタン押下
1. 統計画面へ遷移

### 店舗削除
1. 各店舗の「削除」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

## キーワード画面

### キーワードを追加
1. 「キーワードを追加」ボタンを押下
1. キーワードを入力してOKボタン押下  
※ デフォルトはMaps API使用、東京駅

### キーワード設定
1. 各キーワードの「キーワード設定」ボタン押下
1. キーワードを入力してOKボタン押下  

### 経緯度設定 (adminのみ)
1. キーワード登録ダイアログで  
1. 緯度: 検索する座標  
    経度: 検索する座標  
    検索住所: 検索住所名を入力  
    （「住所から経緯度を検索」で検索住所から経緯度を検索することができます）  
    上記を入力したら決定押下  

### Maps API設定 (adminのみ)
1. 各キーワードの「Maps API」ボタン押下
1. 半径(メートル)を入力して決定ボタン押下
※ 検索をMaps APIタイプに変更します

### スクレイピング設定 (adminのみ)
1. 各キーワードの「Maps API」ボタン押下
1. ズーム: マップのズーム値(デフォルト:14)    
ズーム値の詳細は下記参照  
https://qiita.com/SnowMonkey/items/795779913be692c12a0b  
デバイス:  
iPhone X  
iPhone 8  
iPhone 8 Plus  
iPad  
指定したデバイスでChromeで検索した場合と一緒の結果が得られるようになります。  
iPadはiPad Pro/Miniと一緒の設定になります。  
iPhone 8/8 Plus/Xは画面サイズがそれぞれ違います。  
※ 検索をスクレイピングタイプに変更します  
  
※ 検索内容をキーワードに反映させるためにはコツが要るので解説します。  
    * 手順  
    1. デバイス(例えばiPhone 8とします)のChromeで https://www.google.co.jp/maps を表示  
    1. 検索します(例えば 「塚本駅 ラーメン」とします)  
    1. 納得できる検索結果ができたならURLを共有などを使ってコピーします（クリップボードへコピーやGMailで共有など）  
    1. URLが下記だった場合  
https://www.google.co.jp/maps/search/%E5%A1%9A%E6%9C%AC%E9%A7%85+%E3%83%A9%E3%83%BC%E3%83%A1%E3%83%B3/@34.7137488,135.4713291,15z  
(+はスペースを意味するのでスペースに読み替えてください)  
本ツールのキーワード設定のキーワードにデバイスでの検索時と同じキーワード（例では「塚本駅 ラーメン」）を設定します。  
@の後の34.7137488が緯度になりますので、そのままの数値を緯度に設定します。  
その後の135.4713291が経度になりますので、そのままの数値を経度に設定します。  
その後の15zがズームになりますので、15をズームに設定します。（zは含めないでください）  
デバイスを検索したデバイスに設定します(この例ではiPhone 8)  
これで本ツールで全く同じ検索結果が得られます。  

### スケジュール登録
1. 各キーワードの「スケジュール登録」ボタン押下
1. 実行時間を入力して決定ボタン押下

### キーワード削除
1. 各キーワードの「削除」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

## 検索スケジュール画面

### 検索スケジュール削除
1. 各検索スケジュールの「削除」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

## チャート画面
検索結果の順位をチャート表示

### 検索 (adminのみ)
1. 「検索」ボタン押下で即時検索

### データ追加 (adminのみ)
1. 「データ追加」ボタン押下で手動でデータを追加
1. キーワードを選択して次へ  
1. 実行時間を入力して次へ  
1. 順位を入力して決定  

### テストデータの作成 (adminのみ)
テスト用のデータを適当に作る  
（ほぼ開発のテスト用機能）  

### CSV出力
1. 「CSV出力」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

### 編集 (adminのみ)
1. 各検索結果の「編集」ボタン押下
1. キーワードを選択して次へ  
1. 実行時間を入力して次へ  
1. 順位を入力して決定  

### 削除 (adminのみ)
1. 各検索結果の「削除」ボタン押下
1. 確認で「はい」押下

## カレンダー
検索結果の順位をカレンダー表示  
※ 表示内容はチャートと同じ

## 統計
検索結果の順位を統計  
統計順位で指定した順位以上が検索期間中何日あったかを集計する

### 統計順位
1. 「検索統計」ボタンを押下
1. 集計したい順位を選択して決定ボタン押下

